【消防墮崖】吊手岩救行山客 消防總隊目墮崖亡

【17:05更新】消防總隊目邱少明送院搶救後，於16:17證實不治。
【16:57更新】保安局局長黎棟國及公務員事務局張雲正到醫院了解事件。
【16:50更新】迷途的行山男女，經直升機送到沙田消防局再送威爾斯醫院。
【16:00更新】直升機救起受傷消防總隊目，送到沙田消防局，再送到威爾斯醫院搶救。消防處處長及邱少明的家屬相繼到醫院。
【14:15更新】直升機再度嘗試將受傷的消防總隊目救起以送院搶救。
【13:00更新】消防總隊目頭部受傷，昏迷搶救中，消防員正設法將他救離現場。﹝
【12:00更新】載着兩名消防員和救護員的直升機，離開沙田消防局後往現場馬鞍山，但懷疑大霧未能靠近，15分鐘後折返。
【11:30更新】消防總隊目被發現時傷勢極嚴重，須接受CPR(心肺復甦法)急救。
【11:15更新】直升機嘗試將受傷的消防總隊目送院搶救。
【10:50更新】受傷消防總隊目，由同袍抬落山，找到安全位置將會送上直升機再送院。

消防總隊目邱少明今凌晨5時許，在馬鞍山吊手岩與同袍一起覓路企圖拯救兩名行出時被困險境的行山男女期間，邱疑不慎失足墮崖，頭部重傷昏迷，消防員經過近11小時的努力後，終成功把受傷的邱救出，並由直升機及救護車把他送往醫院搶救。下午約4時10分，邱被送抵威爾斯醫院接受搶救，他面頰及額頭佈滿傷痕，消防處長及傷者家屬均已抵達醫院，家人忍禁不住流下淚來。
事發於昨日傍晚6時56分，消防處接報一名姓溫男子(32歲)及一名姓劉女子(30歲)，在馬鞍山行山途中迷路，要求協助，消防員於7時06分抵達現場。據了解，消防登山搜索期間，由於現場環境惡劣，大霧有雨，視野不佳，加上報案人表達位置不清楚，消防員通宵找尋，直至今日凌晨時份，才於吊手岩一條行山徑下10米發現該對男女。當時兩名事主都清醒，但因當時天黑，大霧，加上地勢極險要，兩人無法安全下山，飛行服務直升機雖曾出動，亦同樣因現場視野差及險要，無法救人。
消防處位於田心消防局的一隊高空拯救專隊，遂於凌晨時份奉召出動，上山及尋找合適的山路欲拯救被困男人。至今晨5時21分，消防總隊目邱少明帶高空拯救專隊在險要濕淜的環境覓路救人時，據悉需要游繩，期間邱卻意外由6至8米高位置墮崖，頭部受傷昏迷不醒。據知，該名消防總隊目隸屬田心消防局，育有一名6歲大兒子，原定今晨9時下班。同袍和網民得悉他遇事，都非常憂心，紛紛為他打氣。
今日天雨路滑，但現場仍有零星的登山客，他們都認為吊手岩山路崎嶇，甚為危險。有行山老手更形容，「要用手，好似猴子咁爬上去。」
﹝

可唔可以要果二條撚樣填命？

祝個兩條撚樣百年病痛

rip

大霧先去行山
仲要自己人

狗男女累人累物 死全家啦

Btw rip

行山量力而為啦，成班撚樣見靚景就鳩衝，仲要帶條女黎，真係累死人

咩自己人

RIP \|/

窮人生仔同落雨行山都係正仆街

6點報警，行夜山搵到凌晨，消防

一撚定要

其實個總隊目好捱得

RIP

聽朋友講男嗰個好似係機場黑警

Rip

其實留係山到天光先落係最穏陣。條狗男女又無即時危險

之前都試過入黑消防都會等天光先上山救

唔識行山咪撚行啦

消防員rip

伯仁因你而死 狗男女落地獄

屌你老母 狗男女累死人

落雨唔鳩識路又要去行山 屌你老母狗男女

唉，屌你老母正仆街，個兩條仆街

哇屌。。。

上去都係為左影杜鵑花

兩個弱智累人累物 無死都無撚用

btw如果柒警犯法都有幾球安家費收
咁消防身亡會有幾錢？

有無人知佢地兩個身份？

點解消防員咁偉大

但啲垃圾警犬就作威作福
天冇眼

R.I.P
嗰2個行山人士真係正仆街，累死人啦

RIP
唔識行嘅話就唔好行啦，害死人啦

rest in peace

爬山果兩條友死十次都唔掂

快啲籌款啦
偽善港豬等捐錢post FB機會好耐

又係你啲懶看透世事嘅柒碌出嚟趁

工作性質都唔同邊有得咁講

睇左內文未呀傻閪 以為係佢自己一個去行

可靠消息 果兩位係你老豆老母

希望有巴打識佢地真人

消防

實有人識，因為佢地實會響fb ig twitter wehcat qq icq msn 等等公告天下

呢啲豬閪真係講多句都曬鳩氣
上下連登都柒撚到咁
真係唔知平時點生存

有冇人捐錢

R.I.P

呢兩條仆街一定要佢地填命

香港祕境

一個濫權 一個捨己為人 當然唔同啦
但點解犯法嗰啲有政棍護航
有愚民籌款 有上司撐腰
盡忠職守嗰啲最多就安葬浩園
過多幾個月就無人記得
咁樣真係公平咩？

因為警隊係政治工具

又諗起忌廉玩屎忽

屌你老母你係黑警定黑警啲friend 呀
條女就應該係機場保安兩柴

諗起消防真係好慘

迷路大不了咪空投物資比佢地過夜聽朝先救囉
格硬救唔係消防處錯害死消防員咩 做咩屌人行山唔跟徑係錯

殺人填命

要置身事外咪唔好揾人救囉
而加消防處求你比佢救？

嘩⋯⋯屌⋯⋯佢咁撚冷血好心你唔好理佢

消防裝備保護唔到消防員係有問題 不過最大責任一定係果兩條撚樣呀 呀撚樣

睇下點
諗好捐幾多未啊

如果兩條友有啲咩事
咪又鬧消防點解唔救人
乜都你講哂
打字你最叻
消防梗係衡量過可以上山先會派人上去
但意外既野冇人預計到
就算有最好既裝備都唔代表100%安全
而家個消防員為左救人而冇左條命
點都值得尊重
兩條友鳩下鳩下走上山要人救唔抵屌？

Can't agree more

就係呢兩條仆街

推到多d人關注呢兩條仆街